(專家食屎) 汪總淪落到呃稿費

半篇廢話

10月 4日(四) 14:34
智醒上車：用新觀念看目前樓市

近日有人談論筆者以「鹹豬手」來比喻香港的樓市。現在的樓市並不是一刀切的市場，因為09年之後的種種變化，令到不同板塊的成本、風險、上升時間表、樓價升幅已經完全不相同，所以應該以新的觀念去看樓市。

樓市好比一隻德國的鹹豬手一樣，有骨頭、脆皮、肥豬肉、肉筋，由不同部分所組成，吃了骨頭可能會消化不良，吃得太多肥肉則會令膽固醇上升，只有合適的部份才有益又可口！

面對這隻鹹豬手，你會發覺每個人的口味、承受能力都不一，譬如年輕人當然可以吃多點肥豬肉！與飲食一樣，很多人鍾意吃某樣食物但未必等於對自己的身體好，見到不少人投資都會因為偏好或偏見而對某些項目投資過多。

當然，亦會有如吃鹹豬手般，很多人鍾意配啤酒享受泡沫帶來的樂趣！當然啤酒加鹹豬手對身體的健康而言，邪惡程度會倍增。換言之，每個人應該找出合適自己的風險與機會結構，然後去分辨市場那一塊肉最合自己吃！

祥益地產總裁汪敦敬

無話過樓市一定升
亦都無話過一定會跌
你買咗會升嘅咪會升
買咗會跌嘅咪會跌

點講都贏

汪總是不會咁樣的

【名家搶先睇】香港樓市就像燒鹹豬手（汪敦敬）
2018-10-0221.4K
即時財經

近年樓市好淡友對峙！好友：「這幾年樓價倍升，我賺了很多！」淡友：「最後的逃生門已關閉，今次你仲唔死！」其實一刀切看好或不看好樓市也可能是錯誤的描述。

在樓市辣招下，不同人及不同板塊的入市門檻及成本也因按揭和稅項而有別了！

一手私樓短期供應過多，但居屋供不應求卻日益嚴重！

過去25個月屯門區一手樓價上升了約80%，二手樓大概50%。

近年車位價倍升，一線舖位下跌，但個別的民生舖仍有大升的例子！

請問在不同板塊上升幅度有異、未來供應有異、借貸率有異、需求聚積量有異的市道情形之下，怎會有一刀切的升跌發展！？

我8月已經發表：「居屋和私樓（600萬以下的三房及500萬以下的兩房）將面對短暫的假跌勢，但是600萬以上私樓將會面對樓花短期供應過多而市場重整。」以上評論口徑從未改過，但是有些人認為我是想彈弓手留有後路，這不是我作風，我表述的是市場的個別發展！

現在的樓市就好像一隻燒好的德國鹹豬手一樣，有骨頭、脆皮、肥豬肉、肉筋，由不同部分組成，你吃了骨頭可能消化不良，肥的吃得多令膽固醇升高，只有合適的部份才對你有益又可口！勿將我的評論評定為我一刀切全部板塊都看好，這可能都會害了一些沒有深入了解的朋友，包括信和不信我的人都可能因為收到不準確的訊息而錯失了投資機會啊。

汪敦敬

兩邊買，點都贏

wrong 總

屌點解變撚咗豬手巿,龍巿呢？？！

up乜春